üî• Quick Recap:
Security Services Overview


Service	Purpose	Notes
KMS (Key Management Service)	Manage encryption keys.	Encrypt data at rest and in transit. Integrates with many AWS services.
WAF (Web Application Firewall)	Protect web apps from attacks like SQL Injection and XSS.	Works with CloudFront or ALB.
Shield	Protect against DDoS attacks.	Basic is free, Advanced has more features (costs extra).
GuardDuty	Threat detection service (detects suspicious activities).	No agents to install; uses AWS data sources like VPC Flow Logs.

üìù 15 Questions: KMS, WAF, Shield, GuardDuty
What does AWS KMS primarily manage?
‚û°Ô∏è A) Databases
‚û°Ô∏è B) Encryption Keys
‚û°Ô∏è C) Virtual Servers
Answer: B

AWS WAF can help protect applications from SQL injection attacks.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: True

Which service protects against Distributed Denial of Service (DDoS) attacks?
‚û°Ô∏è A) GuardDuty
‚û°Ô∏è B) Shield
‚û°Ô∏è C) WAF
Answer: B

GuardDuty requires installing software agents on EC2 instances.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: False

Which service is primarily used for centralized key management?
‚û°Ô∏è A) IAM
‚û°Ô∏è B) KMS
‚û°Ô∏è C) GuardDuty
Answer: B

AWS WAF operates at which OSI layers? (Choose two)
‚û°Ô∏è A) Layer 4 (Transport)
‚û°Ô∏è B) Layer 7 (Application)
‚û°Ô∏è C) Layer 3 (Network)
Answer: A & B

Shield Advanced provides additional protections over Shield Standard.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: True

What kind of threats does GuardDuty detect?
‚û°Ô∏è A) SQL Injection
‚û°Ô∏è B) Stolen credentials, anomalous API calls, malware
‚û°Ô∏è C) Hardware failure
Answer: B

Can KMS integrate with S3 to encrypt stored objects?
‚û°Ô∏è Yes / No
Answer: Yes

AWS Shield Standard protects against large-scale network and transport layer DDoS attacks automatically for free.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: True

Which AWS service allows you to create custom rules to allow or block HTTP requests?
‚û°Ô∏è A) GuardDuty
‚û°Ô∏è B) Shield
‚û°Ô∏è C) WAF
Answer: C

GuardDuty analyzes VPC Flow Logs, DNS Logs, and CloudTrail events.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: True

Is Shield Advanced free for all AWS customers?
‚û°Ô∏è Yes / No
Answer: No

KMS automatically rotates keys every 365 days if enabled.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: True

AWS WAF rules are applied at the edge locations when using CloudFront.
‚û°Ô∏è True / False
Answer: True



MS vs WAF vs Shield vs GuardDuty
memory map
                +------------------+
                |    Security       |
                +------------------+
                        |
    +---------+---------+---------+---------+
    |         |                   |         |
  (KMS)     (WAF)              (Shield)   (GuardDuty)
   üîë         üõ°Ô∏è                 üõ°Ô∏è          üëÄ
Key Mgmt   Web App Firewall    DDoS Defense Threat Detection
Encrypt    Protects HTTP/HTTPS Auto Protection   Suspicious Behavior
data at rest   (SQLi, XSS)      (L3 & L4 layers) (VPC Flow Logs, API Calls)
+ S3, EBS   + CloudFront/ALB    Basic=Free       No agents to install
+ RDS       + Custom Rules      Advanced=$$$     Machine Learning-based

üéØ Quick Tricks to Remember:

If you think about...	You remember...
üîë Encryption, S3, databases	KMS
üõ°Ô∏è Protecting websites, HTTP rules	WAF
üõ°Ô∏è Protecting against DDoS attacks	Shield
üëÄ Finding hackers inside AWS accounts	GuardDuty


