üìù 15 Questions: Cloud Concepts + Shared Responsibility Model

1. AWS is responsible for patching the operating system on EC2 instances.
‚û°Ô∏è True / False
answer : False
2. In a public cloud model, the cloud provider owns and manages the infrastructure.
‚û°Ô∏è True / False
answer : False
3. Which of these is a Platform as a Service (PaaS) offering?
‚û°Ô∏è A) Amazon S3
‚û°Ô∏è B) AWS Elastic Beanstalk
‚û°Ô∏è C) Amazon EC2
‚û°Ô∏è D) Amazon VPC
answer : B
4. Who is responsible for configuring network security groups in AWS?
‚û°Ô∏è A) AWS
‚û°Ô∏è B) Customer
‚û°Ô∏è C) Both
answer : B

5. In the Shared Responsibility Model, AWS manages data classification.
‚û°Ô∏è True / False
answer : False

6. Which cloud model uses a combination of private infrastructure and public cloud?
‚û°Ô∏è A) Public Cloud
‚û°Ô∏è B) Private Cloud
‚û°Ô∏è C) Hybrid Cloud
‚û°Ô∏è D) Community Cloud
answer : C
7. IaaS provides ready-to-use software applications over the internet.
‚û°Ô∏è True / False
answer : False
8. Customers must encrypt their own data if required.
‚û°Ô∏è True / False
answer : True

9. Which service type gives customers the most control over the operating system?
‚û°Ô∏è A) IaaS
‚û°Ô∏è B) PaaS
‚û°Ô∏è C) SaaS
answer : A
10. AWS is responsible for securing the physical data centers.
‚û°Ô∏è True / False
answer : True
11. Which deployment model allows customers full control of their environment?
‚û°Ô∏è A) Public Cloud
‚û°Ô∏è B) Private Cloud
‚û°Ô∏è C) Hybrid Cloud
answer : B
12. In SaaS, customers control the application‚Äôs underlying infrastructure.
‚û°Ô∏è True / False
answer : True
13. The elasticity of cloud computing allows you to increase or decrease resources based on demand.
‚û°Ô∏è True / False
answer : True
14. Who manages the firewall rules applied to an EC2 instance?
‚û°Ô∏è A) AWS
‚û°Ô∏è B) Customer
‚û°Ô∏è C) Both
answer : B
15. AWS Config automatically encrypts your data without your action.
‚û°Ô∏è True / False
answer : False


üö® Quick Correction Summary:

Error	Correction
Q2	Public cloud means AWS owns and manages infrastructure (True).
Q12	SaaS means customer only uses the app, not control infra (False).
‚úÖ Tip:

Public Cloud: AWS owns servers, storage, network ‚Äî you rent it.

SaaS: Example Gmail ‚Äî you use it, but don‚Äôt manage its servers or storage.

