ğŸ” Quick Notes Before the Quiz:
IAM (Identity and Access Management): Manage users, groups, roles, and permissions.

MFA (Multi-Factor Authentication): Adds an extra security layer (password + device/app/token).

Root User: The original account created; has full access. Must be protected tightly.

AWS Organizations: Manage multiple AWS accounts centrally (control policies, billing, security).

ğŸ“ 15 Questions
1. Which AWS identity should you use for everyday operations?
â¡ï¸ A) IAM User
â¡ï¸ B) Root User
â¡ï¸ C) MFA Device
answer : A
2. The root user should be used only for daily management tasks.
â¡ï¸ True / False
answer : True
3. What is the primary purpose of IAM Roles?
â¡ï¸ A) Grant temporary permissions
â¡ï¸ B) Delete AWS accounts
â¡ï¸ C) Launch EC2 instances
answer : A

4. You can enable MFA for both the root user and IAM users.
â¡ï¸ True / False
answer : True
5. Which service lets you centrally manage multiple AWS accounts?
â¡ï¸ A) IAM
â¡ï¸ B) Control Tower
â¡ï¸ C) AWS Organizations
answer : C
6. MFA requires users to present only a username and password.
â¡ï¸ True / False
answer : False
7. Which AWS service helps you apply Service Control Policies (SCPs) across accounts?
â¡ï¸ A) IAM
â¡ï¸ B) AWS Organizations
â¡ï¸ C) AWS Config
answer : A
8. The root account has full administrative privileges and cannot be restricted.
â¡ï¸ True / False
answer : False
9. What is a good security practice for the AWS root user?
â¡ï¸ A) Delete it
â¡ï¸ B) Enable MFA
â¡ï¸ C) Share credentials
answer : B
10. IAM Policies are written in which format?
â¡ï¸ A) XML
â¡ï¸ B) JSON
â¡ï¸ C) YAML
answer : B
11. IAM Groups are collections of users and cannot have policies attached.
â¡ï¸ True / False
answer : False
12. You can assign IAM Roles to which of the following? (Choose two)
â¡ï¸ A) IAM Users
â¡ï¸ B) EC2 Instances
â¡ï¸ C) S3 Buckets
answer : A & B
13. AWS Organizations can consolidate billing across accounts.
â¡ï¸ True / False
answer : False
14. MFA enhances security by requiring a second factor that only the user possesses.
â¡ï¸ True / False
answer : True
15. Can you recover a deleted root user account?
â¡ï¸ A) Yes
â¡ï¸ B) No
answer : A


IAM, MFA, Root User, AWS Organizations â€“ Correction

No.	Question	Your Answer	Correct Answer	Notes
1	Identity for daily ops?	A âœ…	A âœ…	âœ… Correct â€” Use IAM User.
2	Root user for daily tasks?	True âŒ	False	â— Root user should NOT be used daily, only for critical tasks.
3	Primary purpose of IAM Roles?	A âœ…	A âœ…	âœ… Correct.
4	Enable MFA for root + IAM users?	True âœ…	True âœ…	âœ… Correct.
5	Manage multiple accounts?	C âœ…	C âœ…	âœ… Correct â€” AWS Organizations.
6	MFA only username + password?	False âœ…	False âœ…	âœ… Correct â€” MFA = Password + second factor (device/code).
7	SCPs across accounts?	A âŒ	B (AWS Organizations)	â— SCPs are handled by AWS Organizations, not IAM.
8	Root account has full privileges?	False âŒ	True	â— Root account has full privileges and cannot be restricted.
9	Good root user practice?	B âœ…	B âœ…	âœ… Correct â€” Enable MFA.
10	IAM policies written in?	B âœ…	B âœ…	âœ… Correct â€” JSON.
11	IAM Groups have policies?	False âœ…	False âœ…	âœ… Correct.
12	IAM roles can be assigned to?	A & B âœ…	A & B âœ…	âœ… Correct â€” IAM Users and EC2 Instances.
13	Organizations consolidate billing?	False âŒ	True	â— AWS Organizations can consolidate billing across accounts.
14	MFA = second factor security?	True âœ…	True âœ…	âœ… Correct.
15	Recover deleted root account?	A âŒ	B (No)	â— Root account cannot be deleted or recovered â€” it always exists.


ğŸ”¥ Corrections Summary

Wrong	Correct Info
Q2	Root user = NOT for daily tasks (only emergency/initial setup).
Q7	SCPs managed by AWS Organizations, not IAM.
Q8	Root account has full privileges and cannot be restricted.
Q13	AWS Organizations do consolidate billing.
Q15	Root account cannot be deleted â€” it always exists.
